﻿ Hàng trăm công_nhân bị ngộ_độc thực_phẩm
Công_nhân Công_ty Giày da Đức_Thành bị ngộ_độc cấp_cứu tại Trung_tâm Y_tế quận 12 . Ảnh : H . ĐÀO ( NLĐ ) - Lúc 12 giờ 20 phút ngày 22-5 , Trung_tâm Y_tế quận 12 - TPHCM tiếp_nhận cấp_cứu 63 công_nhân Công_ty Giày da Đức_Thành trên địa_bàn quận bị ngộ_độc .
Trước đó , các công_nhân này đã dùng suất ăn trưa với cá_thu kho me , canh rau_má và kim_chi làm từ cải thảo , sau đó thấy người sốt , nhức đầu , lừ_đừ và một_số bị nôn ói , tiêu_chảy . Công_ty đã cho họ uống Crbophos để giải_độc và đưa đi cấp_cứu . Đến 17 giờ 30 cùng ngày , tất_cả công_nhân đều đã tỉnh_táo , chỉ còn 2 người khó thở , mệt đang nằm ở khoa cấp_cứu . Ngoài_ra , Trung_tâm Y_tế quận Gò_Vấp tiếp_nhận 195 ca ( đến 18 giờ cùng ngày đã cho xuất_viện ) ; Bệnh_viện Cấp_cứu Trưng_Vương xử_lý tại công_ty hơn 130 ca , chuyển Bệnh_viện Nhân_dân Gia_Định 31 ca ...
L.Phương - H . Đào
